%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}












\section{ ایجاد نرم‌افزارهای \lr{real-time} در \lr{PHP} به کمک \lr{WebSocket}}

\begin{flushleft}
	\small{علیرضا قدیمی}
\end{flushleft}


\vspace{1\baselineskip}

وب‌سوکت به عنوان یک تکنولوژی بسیار کارا، در وب شناخته می‌شود، اما جمع کمی از برنامه نویسان (مخصوصا برنامه نویسان پی اچ پی) از آن در کارهای خود استفاده می‌کنند و یا حتی عده کثیری در مورد آن اطلاعات دقیقی ندارند.
در پی‌اچ‌پی نیز گزینه‌هایی برای ایجاد یک سرور وب سوکت وجود دارند.

\vspace{1\baselineskip}
در این کاراگاه ما قصد آن را داریم که یک نرم‌افزار پیام رسان را با استفاده از وب‌سوکت و فریمورک راکت در زبان پی اچ پی از صفر تا صد به صورت گام به گام طراحی نماییم.



\vspace{2\baselineskip}


{\small  کلیدواژه‌ها: \lr{PHP}،\lr{Websocket}،\lr{Rocket}، \lr{web}، \lr{messenger}، \lr{real-time}،پی‌اچ‌پی، وب‌سوکت، راکت، وب، پیام‌رسان، لحظه‌ای}

\vspace{3\baselineskip}




{\large سرفصل‌ها: }
       
        
\vspace{1\baselineskip}


\begin{itemize}


\item   معرفی کامل وب‌سوکت و امکانات اصلی آن
\item   مقایسه با سایر روش‌های ارتباطات کلاینت-سروری
\item   معرفی راهکارهای موجود در زبان PHP
\item   معرفی پروژه آزاد راکت
\item   ایجاد یک پیام رسان ساده تحت وب به صورت قدم به قدم با استفاده از راکت
    
    
  

\end{itemize}





